{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035793",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "효자 송도선생 정려비"
    },
    "text": "孝子宋滔先生旌閭碑 (효자 송도선생 정려비)\\n\n蔚山広域市中区東軒キル167\\n\n宋滔は延安宋氏で、朝鮮初期に蔚山に住んでいた孝行者である。先生は蔚山地域初の生員(生員)で、病弱な両親を10年もの間、心を込めて看病しました。1年の間に両親が相次いで亡くなると、自ら土と石を運んで墓を作り、儒教式の礼法に従って祠堂を建てて神主を祀り、夜明けごとに拝謁し、時間に合わせて祭祀を行った。当時まで仏教式の葬儀が一般化された状況で、松島の孝行は非常に顕著なもので、この事実が朝廷に知られ、世宗10年(1428)に孝行者として表彰された。このような事実は『朝鮮王朝実録』や『新增東國輿地勝覽』などに記録されている。\n孝門洞という町名もそのような事実から由来したものだという。延安宋氏系譜には、鄭閭碑は元々孝門洞にあったが、英祖13年(1737)に蔚山道保部西側の池の近くに移設されたとあり、鄭閭碑の表側には「孝子成均生員宋滔之閭」と書き、裏側には宋滔の孝行を記録した。鄭閭碑の左側の割れた碑石は、「康熙壬辰八月(康熙壬辰八月)」という文言から、肅宗38年(1712)に建てられたものと思われる。中区ウジョン洞にあった碑石と碑閣を2006年にここに移築した。",
    "QA": [
        {
            "question": "宋滔先生は何氏ですか？",
            "answer": "宋滔は延安宋氏で、朝鮮初期に蔚山に住んでいた孝行者です。"
        },
        {
            "question": "宋滔先生はどのような人物でしたか？",
            "answer": "宋滔先生は病弱な両親を10年もの間、心を込めて看病した孝行者でした。"
        },
        {
            "question": "宋滔先生の両親はどのような状態でしたか？",
            "answer": "宋滔先生の両親は病弱でした。"
        },
        {
            "question": "宋滔先生は両親のために何をしましたか？",
            "answer": "宋滔先生は両親のために土と石を運んで墓を作り、祠堂を建てて神主を祀り、祭祀を行いました。"
        },
        {
            "question": "宋滔先生の孝行はどのように表彰されましたか？",
            "answer": "宋滔先生の孝行は朝廷に知られ、世宗10年(1428)に孝行者として表彰されました。"
        },
        {
            "question": "鄭閭碑は何を記録していますか？",
            "answer": "鄭閭碑は宋滔の孝行を記録しています。"
        },
        {
            "question": "鄭閭碑はどこに移設されましたか？",
            "answer": "鄭閭碑は英祖13年(1737)に蔚山道保部西側の池の近くに移設されました。"
        },
        {
            "question": "鄭閭碑の裏側には何が記されていますか？",
            "answer": "鄭閭碑の裏側には宋滔の孝行が記録されています。"
        },
        {
            "question": "鄭閭碑は何年に建てられましたか？",
            "answer": "鄭閭碑は肅宗38年(1712)に建てられたものと思われます。"
        },
        {
            "question": "鄭閭碑はどこから移築されましたか？",
            "answer": "鄭閭碑は中区ウジョン洞からここに移築されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 384,
        "QA": 341
    }
}